---
author: Bénédicte Lambert
description: Végétalien, peu sucré
image_url: https://github.com/bndct-lmbrt/mes-recettes/raw/master/medias/carot-cake.jpg
title: Gâteau à la carotte végétalien, sans gluten, sans sucre blanc
licence: CC-by-sa
categories: dessert
niveau: débutant
date: 12/05/2017
nombre: 4 personnes
temps-cuisson: 35 min
temps-preparation: 15 min
temps-repos: 2h
layout: recette
---

## Ingrédients

Gâteau

- 2CS de graines de lin
- 250g de carottes râpées
- 75g de cerneaux de noix
- 50g d'amandes
- 40g de farine de pois chiches
- 35g de farine de riz complet
- 70g de farine de sarrasin
- 80g d'huile de colza
- 25g de noix de coco
- 100g de sucre de coco
- 1cc de cannelle
- 1cc de gingembre
- 1cc de cardamome
- 3/4 sachet de levure sans gluten
- 1 pincée de sel

Glaçage

- 100g de noix de cajou
- 75g de pâte de dattes ou de dattes dénoyautées
- 2cc de purée d'amandes
- 5CS de lait d'amandes
- 1 pincée de sel

## Déroulé

Faire tremper les graines de lin dans un bol avec 4 Cs d'eau.  
Râper les carottes avec la partie la plus petite.  
Concasser les noix et les amandes, à l'aide d'un robot ou d'un couteau.  
Mélanger tous les ingrédients sauf les graines de lin.  
Mixer les graines de lin à l'aide d'un plongeur ou d'un petit robot.  
Mettre dans un plat huilé légèrement.  
Mettre dans le four préalablement chauffé à 180°C pendant 30/40 min.

Faire tremper les noix de cajou 2h avant minimum, si possible une nuit. Enlever l'eau de trempage.  
Mixer tous les ingrédients. Réserver.

Lorsque le gâteau est refroidi, recouvrir de glaçage et décorer de cerneaux de noix.

**Astuces**

Acheter un mix de farine sans gluten tout prêt.  
Mettre des carottes de couleurs différentes pour varier les couleurs du gâteau.
